蔡堅神回應香港檢測率不足：特首唔同

武漢肺炎疫情肆虐，醫學會今日召開記者會，會長蔡堅促請政府為市民提供「新冠肺炎醫療券」，資助市民作病毒化驗，運作可參考「醫療券」，及呼籲加強公私營合作，轉介非緊急服務予私家醫生協助。蔡堅指，早前逾 20 萬人轄免檢疫來港，當中相信有傳播者，批評若政府不反省，「就算搵晒全中國專家落來都冇乜用」。醫學會建議，所有來港人士必須接受快速測試，並限制機組人員或船員進入公眾地方。

保安局本月公布數字，今年 2 月至 5 月獲豁免強制檢疫入境人士多達 20.9 萬人。蔡堅相信，該逾 20 萬人中很可能有傳播者，呼籲政府若不再反省，「再繼續將香港擺係咁危險狀況，就算搵晒全中國專家落來都冇乜用。」醫學會建議，所有來港人士，包括航空機組人員、船員及其他獲豁免人員，必須接受快速測試，檢測結果呈陰性，才能離開口岸或指定地區；入境人士必須嚴格遵守強制檢疫規例，亦應限制機組人員或船員進入公眾地方。

本港檢測率一直被指不足，有記者問及為何澳門及新加坡的檢測率均可每日逾一萬至二萬次，但香港則未能達到有關水平。蔡堅則簡單回應：「特首唔同。」他亦批評近期發病個案很多源自參加慶祝會等活動，「攬身攬勢，攬住唱歌，踢完波再除口罩影張相，係引起感染嘅原因。」

睇錯蔡徐坤

蔡堅有料有學識 回應都唔同d

同一條問題問吓竹君，袁國勇，梁卓偉......

一撚定答埋d濕鳩官腔野

佢會叫連登仔上嚟鬧香港記者唔識問問題

唉唔好提 連登愈黎愈多五毛 好危險
連登仔又真係會幫手話d記者白痴
我會話張竹君你有份幫正苦隱瞞疫情仲白痴

推

其實唔關有無料事（唔係話蔡堅無料）
係關有冇膽事
事實就係人都知 有冇膽咁講䉅係關鍵

回應師

都啱呀
相輔相成嘅
本身有料係醫學會有咁上下地位
根本唔驚政府搞佢
咁當然都有膽講都好重要

其實都幾需要有回應師
唔係話拎黎打飛機開心下
而係有班有料之人夠膽做回應師真係會可以用邏輯同實力令班高官口啞啞

記者好撚慘
記招問多幾句又俾連登仔屌
係人都知班官問一句先答一句
唔問多幾句陣間秒回你
到時又會屌記者點解唔chur啲

係呀而家做記者真係好撚慘
有時間屌下正苦d垃圾施政同d狗官好過

推民族自強 香港獨立